[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(8^{ frac{1}{2}} div sqrt{2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "곡선 (y x^3 + x^2 5 ) 위의 점 ((1, 3) )에서의 접선의 기울기는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "네 수 (2, a, b, 14 )가 이 순서대로 등차수열을 이룰 때, (a + b )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "[ lim_{x to 0^ } f(x) + lim_{x to 2^+} f(x) text{의 값은?} [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(0 < x < 5 pi )에서 함수 (y tan x )의 그래프와 직선 (y 2 )가 만나는 점의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, (a+b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 (f(x) )에 대하여 (f'(x) 3x^2 6x )이고 (f(1) 1 )일 때, 함수 (f(x) )의 극솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 ( y frac{1}{16} times left( frac{1}{2} right)^{x m} ) 이 곡선 ( y 2^x + 1 )과 제1사분면에서 만나도록 하는 자연수 ( m )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(2 sin left( frac{ pi}{2} theta right) sin theta times tan( pi + theta) )일 때, ( sin^2 theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{4}{9} )",
        "choice3": "( frac{5}{9} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{7}{9} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 [f(x) x + int_{0}^{2} f(t) , dt ] 를 만족시킬 때, (f(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(a_3 6 )이고 공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 + a_5 2(a_6 + a_7) + 3(a_8 + a_9) )일 때, (a_1 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) (x^2 2x) f(x) )라 하자. ( g'(0) + g'(2) 16 )일 때, ( f(2) f(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n + b_n n )을 만족시킨다. ( sum_{k 1}^{10} (3a_k + 1) 40 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} b_k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "35",
        "choice3": "40",
        "choice4": "45",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "자연수 ( n (n geq 2) )에 대하여 ( m 2n )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것의 개수를 ( f(n) )이라 할 때, ( f(2) + f(3) + f(4) 3 )을 만족시키는 모든 자연수 ( m )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "23",
        "choice3": "28",
        "choice4": "33",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( S_6 189 )일 때, ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(192 )",
        "choice2": "(196 )",
        "choice3": "(200 )",
        "choice4": "(204 )",
        "choice5": "(208 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(0 < t < 3 )인 실수 (t )에 대하여 함수 (y left| frac{2}{x} 3 right| )의 그래프와 직선 (y t )가 만나는 두 점 사이의 거리를 (f(t) )라 할 때, ( lim_{t to 0^+} frac{f(t)}{t} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{9} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "1이 아닌 세 양수 ( a, b, c )가 [ 4 log_a b 5 log_b c log_c a ] 를 만족시킨다. ( b times c )의 값이 300 이하의 자연수가 되도록 하는 모든 자연수 ( a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "91",
        "choice2": "93",
        "choice3": "95",
        "choice4": "97",
        "choice5": "99",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 (2AB AC )인 삼각형 (ABC )에 대하여 선분 (AB )의 중점을 (M ), 선분 (AC )를 (3 5 )로 내분하는 점을 (N )이라 하자. (MN AB )이고, 삼각형 (AMN )의 외접원의 넓이가 (16 pi )일 때, 삼각형 (ABC )의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(24 sqrt{3} )",
        "choice2": "(13 sqrt{13} )",
        "choice3": "(14 sqrt{14} )",
        "choice4": "(15 sqrt{15} )",
        "choice5": "(64 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "실수 ( k )에 대하여 함수 ( f(x) )는 ( f(x) x^3 6x^2 + 9x + k )이다. 자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y 3n )과 함수 ( y f(x) )의 그래프가 만나는 점의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{4} a_n 7 )을 만족시키는 모든 ( k ) 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "33",
        "choice3": "36",
        "choice4": "39",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 $f(x) (x+1)(x 6)^{2}$과 양의 실수 $t$에 대하여 $g(t)$를 다음과 같이 정의한다. &nbsp;&nbsp;두 점 $(0, 0), (t, f(t))$를 지나는 직선의 기울기와 &nbsp;&nbsp;곡선 $y f(x)$ 위의 점 $(k, f(k))$에서의 접선의 기울기가 &nbsp;&nbsp;같아지는 양의 실수 $k$의 개수가 &nbsp;&nbsp;1이면 $k$의 값을 $g(t)$, &nbsp;&nbsp;2이면 $k$의 값 중 작은 값을 $g(t)$라 한다. 보기에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄴ",
        "choice4": "ㄱ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "모든 항이 자연수이고 다음 조건을 만족시키는 모든 수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 )의 최댓값과 최솟값을 각각 (M, m )이라 할 때, (M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "19",
        "choice3": "22",
        "choice4": "25",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{x to 3}} frac{{x 3}}{{ sqrt{x + 1} 2}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "중심각의 크기가 ( frac{4}{5} pi )이고 호의 길이가 (12 pi )인 부채꼴의 반지름의 길이를 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{1}{x 1} int_{1}^{x} f'(t) dt ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( log_{2} x 3 log_{x} 16 )을 만족시키는 모든 실수 ( x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수직선 위를 움직이는 두 점 P, Q의 시각 ( t (t > 0) )에서의 위치가 각각 [ x_1(t) t^3 3t^2 24t, quad x_2(t) t^2 at ] 이다. 두 점 P, Q의 운동 방향이 시각 ( t k )에서 동시에 바뀔 때, ( a + k )의 값을 구하시오. (단, ( a )와 ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "공차가 (d )인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시키도록 하는 모든 자연수 (d )의 값의 합을 구하시오. [4점] (가) (a_8 2a_5 + 10 ) (나) 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n times a_{n+1} geq 0 )이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "상수항과 계수가 모두 음이 아닌 정수인 두 다항함수 ( f(x), g(x) ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(2) + g(2) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 상수 (a, b(0 leq b leq pi) 에 대하여 닫힌구간 ( left[ frac{ pi}{2}, a right] ) 에서 함수 (f(x) 2 cos(3x+b) ) 의 최댓값은 1이고 최솟값은 ( sqrt{3} ) 이다. (a times b frac{q}{p} pi^2 ) 일 때, (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(f(5) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    }
]